反黑堅稱查問少年前毋須警誡

全文

反黑堅稱查問少年前毋須警誡

反黑組警員楊振明覺得沒需要警誡未成年被告。<br /> 戴國輝攝

【本報訊】地盤女工懷疑兩名「雀友」出千，指使15歲兒子夥同六名童黨打劫「雀友」一案，昨續審。負責拘捕主謀女工兒子的反黑組警員庭上承認，知悉主謀兒子未成年，但因覺得不需要警誡，故未有在查問前警誡他。主審法官聞言不禁問他：「咁都唔使警誡？點解唔需要警誡？佢都唔知佢可以唔答！」

官：咁都唔使？

全案八名被告，主謀女工周。。。。。。。。。名年齡介乎15歲至21歲童黨則否認搶。。。。。。。。當時駐守深水埗區反黑組警員楊振明事後到主謀15歲兒子住所調查及拘捕。他檢。。。。。。。。。身在何方，惟對方沒有回應。

辯方大狀質問楊為何沒警誡未成年的主謀兒子，楊。。。。。。。。。使警誡？」再問：「點解唔需要警誡？佢都唔知佢可以唔答！」楊僅答：「我。。。。。。。。。。寫下他警誡對方後的對答，內容屬楊杜撰，但楊否認。

辯方再指，楊表明反黑組探員身份後問主謀兒子知否「反黑。。。。。。。。：「你知就好，乖乖哋認咗呢單打劫，一陣我哋寫乜，你就簽乜。」。。。。。。。。。。

辯方前天在聆訊中指另有警員以毒品插贓嫁禍，並誣衊被告搶警槍。。。。。。。。。。

案件編號：DCCC512/19
■記者戴國輝

反你老母黑就有份, 恐怖分子唻架咋